究竟咩原因驅使支那人乜都唔求，只求「支付」要先進？

反觀真正先進既國家，例如日本、德國，就照舊擁抱現金？

因為方便政府監控
所以政府會幫手大力推

方便QE篤數，連印銀紙既成本都慳埋。

同時越方便使錢越刺激D人消費，以前帶幾千零蚊出街已經好大舊要另外搵袋裝,而家帶一部電話就可以使晒你銀行戶口D錢，甚至可以用白條花唄先使未來錢。

琴日睇左個大陸匯豐銀行既統計，大陸90後大均欠債12萬，平均係佢哋人工既18.5倍。

而手機支付最早接觸同使用率最高既亦係呢班90後。

因為大陸多假鈔？

係，多假鈔先興起電子支付。

香港人都淨係要打機
hknoit 、用 linux 、 open source 佢地都唔 cares

用電子支付係可以方便人增加消費，如果你銀包有1千現金你用下用下會睇到個1千蚊越來越少，咁你就會就住來洗，但如用電子支付時，你跟本唔覺d錢變少，係月尾張月結單來到先至知用左幾多，咁咁令人容易洗錢嘅方法商業市場咪推行叫人消費多d囉，重要支付寶/We7 pay/乜乜pay都係幾毫子都交易得同唔洗手續費or超低，未來現金一定會比電子支付取代架啦

銀行Debit同credit system廢就廢啦，低等先進

點還？

咁可以有debit卡、credit 卡

你有少少離題。

我想問既係，點解支那人其它野都唔追求，只追求呢方面既先進？

香港都唔係到到有得碌卡啦
因為多假錢,再加千令蚊已經買到嘅平價智能電話,印個qr出黎就收到錢
之後加上中共政府長期洗腦好強大好先進

搞清楚，佢套系統只係「新鮮」
並唔係「先進」

落後都要打飛機

假如共匪有一日認為食屎對維穩有利

都有辦法令支那人追求食屎

共產黨就是一切

乜野有利管治就行乜野

馬雲：手機支付係設計比窮人使用

有EMV QR，冇得噉賴或者打飛機

真唔明，比錢先進有乜值得打飛機

仲吹到返支那唔用電子支付買唔到野咁

香港credit card 都唔係度度用得啦，而家大陸連街邊篤魚蛋都可以用乜PAY乜PAY啊。

無錯，銀行Debit同credit system係無辦法買條菜都track到，支那想要支那人洗一毫子都要record落電腦記錄，例如代購走私條數靠呢D就有得track，唔洗查黎查去。另外就係呢類app有backdoor可以track位置同封殺一個人，維穩成本下降好多

之前有個女人因豬瘟有疫情(當時未爆曬出黎)私下勸朋友唔好食豬，第二日消失左。

不過如果善加利用係好既地方，例如要check 有咩人係呢間肉檔買過有病豬肉，可以好快聯絡到晒所有受影響既顧客及時阻止疫症蔓延。

個統計應該包括部分人借錢買樓，佢哋一係打多幾份工或者做網紅直播，淘寶商家，開微店增加收入。
還唔到還住利息都好，而家上至大型上市公司下至地方政府都係借新債還舊債，還唔到銀行同放債平台應該仲驚過你。

全世界任何一個政府都想D人多消費架啦，消費可以帶動好多產業推動經濟，總好過有錢用黎買樓然後資金鎖死晒係樓市到，資金流動性越強越對經濟有好處，美國經濟好唔好其中一個重要指數就係CPI，D人越願意使錢經濟就越好，當初信用卡既發明亦都係咁，不過發卡既銀行食水好深，除咗收商戶手續費仲有租機費再食多重利息。而家大陸除咗谷電子支付，仲有借貸方式同平台越黎越多，除左傳統銀行連乜寶乜寶都可以借到錢，呢D平台可以跳過銀行由個人借錢俾人利息俾同銀行借低得多。。